陪審員遭偷拍 警：不知規矩非藉口

2018年05月20日

陪審員遭偷拍 警：不知規矩非藉口

■一名男子在旁聽旺角騷亂案審訊期間疑偷拍陪審員。資料圖片

【本報訊】法庭審理梁天琦等5人涉旺角騷亂案期間，連番有人在法庭拍照，至少4名陪審員在庭內被拍下容貌，相片更遭電郵到本港司法機構。

稱法庭已清晰指示

警方港島總區指揮官余達松指，案件已由警方接手調查，強調「唔知規矩唔係一個藉口」，法庭內外有清晰指示，要求公眾不准拍攝，若不遵守相關要求便屬違法。

余達松表示，警方已接手調查陪審員在法庭內被拍攝案，警方會以陪審員及公眾安全為首要考慮，並且採取一系列措施應對。

余達松說，法庭有清晰指示列明不准拍攝、錄影或錄音，法庭職員亦有提醒公眾庭內不准拍攝，呼籲公眾注意有關行為屬違法。當被問到若事件涉內地人、以不懂香港法律為由拍攝會如何處理，余強調，不知規矩不可視為藉口。

旺角騷亂案在今年2月開審的第3天，有自稱遊客的內地男子，被發現在庭內向陪審團方向拍攝，並以微信傳送相片，惟當時法庭執達主任並無留下該男子資料就放行。

到3月初，有陪審員懷疑有人在庭內向他們拍攝，涉事男子被帶走調查，但警方搜查不到影像或刪相紀錄。到審訊尾聲，法官引導陪審團時，再有操普通話男子在法庭延伸部份拍照，保安採取行動時，對方已刪相並獲放走。

■記者鄭啟源

上一則
出聲譴責暴力係唐唐！記者被打拉埋梁天琦講

下一則
教協會慶 林鄭成首位主禮特首

羅冠聰：我們會一直等你

出聲譴責暴力係唐唐！記者被打拉埋梁天琦講

赴美留學 曾被勸不要回港梁天琦拒做逃兵：要對得住支持者

佢唔記得講 沒事沒事

屌你老母啦, 一而再再而三咁放人走, 而家就出嚟做樣

陪審好似有放生幾條友
幾年後就會發生某某墮樓, 有埋遺書死因無可疑 邊個做就唔講啦

大陸狗又用唔知規矩做藉口
都聽到厭啦，仲有人信

唔可以收晒電子器材？

根本有晒默契打龍通啦

咁唔知規矩嘅何君妖呢？
刑不上議員呀依家？

啲差佬直頭人格分裂，呢頭放個賊走嗰頭話唔知規矩唔係藉口，不如全體警犬引咎辭職啦

唔知就無事，咁法律有咩用